<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Planet openSUSE</title>
    <link>http://planet.opensuse.org</link>
    <description>Planet openSUSE - http://planet.opensuse.org</description>
    <atom:link href="rss20.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://idulk.kendari.linux.or.id/?p=108</guid>
      <title>Saydul Akram: Rename Ethernet card Name+opensuse</title>
      <pubDate>Rab, 14 Apr 2010 23:50:11 +0000</pubDate>
      <link>http://idulk.kendari.linux.or.id/rename-ethernet-card-nameopensuse/</link>
      <description>Secara default biasanya Lan card terdetek&amp;#8230;sebagai eth0, eth1 dan seterusnya tergantung dari jumlah land card yg terpasang pada PC&amp;#8230;tp bukan berarti hal tersebut tidak bisa dirubah&amp;#8230;untuk merubah eth0 atau eth1 ke nama yg lain dapat dilakukan melalui yast maupun lewat terminal.
Buka terminal dan edit file dibawah ini menggunakan editor anda
#vim /etc/udev/rules.d/70-persistent-net.rules
adapun isi filenya
SUBSYSTEM==&amp;#8221;net&amp;#8221;, ACTION==&amp;#8221;add&amp;#8221;, DRIVERS==&amp;#8221;?*&amp;#8221;, [...]</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://idulk.kendari.linux.or.id/?p=96</guid>
      <title>Saydul Akram: Instalasi Router + Opensuse</title>
      <pubDate>Sel, 13 Apr 2010 06:14:33 +0000</pubDate>
      <link>http://idulk.kendari.linux.or.id/instalasi-router-opensuse/</link>
      <description>Router adalah sebuah alat Jaringan Komputer yang mengirimkan Paket Data melalui sebuah jaringan atau Internet menuju tujuannya, melalui sebuah proses yang dikenal sebagai routing.  Proses routing terjadi pada lapisan 3 (Lapisan jaringan seperti Internet Protocol) dari stack  protokol tujuh-lapis OSI.?Router berfungsi sebagai penghubung antar dua atau lebih jaringan untuk  meneruskan data dari [...]</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://idulk.kendari.linux.or.id/?p=91</guid>
      <title>Saydul Akram: TRaffic Shaping Ala Wondershaper</title>
      <pubDate>Kam, 08 Apr 2010 19:25:13 +0000</pubDate>
      <link>http://idulk.kendari.linux.or.id/traffic-shaping-ala-wondershaper/</link>
      <description>Kebiasaaan seorang&#xA0; klien yg sering menggunakan program p2p seperti idm dan kawan2nya tentu menjadi hal yg sangat menjengkelkan, karena tentunya hal tersebut akan membuat koneksi cukup lambat..karena keampuhan software satu ini tentu akan mengganggu klien lain.bahkan mampu membuat modem HANG jika terjadi overlimit&amp;#8230;.
untuk menghindari hal tersebut tentunya perlu adanya management bandwith yg baik sehingga tidak [...]</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://idulk.kendari.linux.or.id/?p=85</guid>
      <title>Saydul Akram: Belajar Squid</title>
      <pubDate>Sen, 05 Apr 2010 17:59:49 +0000</pubDate>
      <link>http://idulk.kendari.linux.or.id/belajar-squid/</link>
      <description>hehehe&amp;#8230;alhamdullillah setelah semalaman mendapat banyak pencerahan ilmu tentang squid oleh kakanda fendi kurniawan&amp;#8230;akhirnya saya banyak tau sedikit tentang konfigurasi squid&amp;#8230;&amp;#8230;n berikut ringkasan chating saya ama kanda fendi kurniawan&amp;#8230;dan beberapa opsi konfigurasi yg disarankan
idulku4: sori kanda putus koneksi tadi&amp;#8230;.
Fendi Kurniawan: ok gpp
idulku4: coz aq hilangin natnya&amp;#8230;
idulku4: aq nat di kompq sj&amp;#8230;heheh
Fendi Kurniawan: ouw
Fendi Kurniawan: ok deh
Fendi [...]</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://idulk.kendari.linux.or.id/?p=80</guid>
      <title>Saydul Akram: Install &amp; Configure VNC + Opensuse</title>
      <pubDate>Sen, 05 Apr 2010 13:32:45 +0000</pubDate>
      <link>http://idulk.kendari.linux.or.id/install-configure-vnc-opensuse/</link>
      <description>What is VNC?
VNC stands for Virtual Network Computing. VNC allows you to interact with a remote pc over a network as if you were sitting right in front of the host machine. A typical VNC installation consists of a server and one or more client PCs. The VNC server is installed on the host machine [...]</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://idulk.kendari.linux.or.id/?p=61</guid>
      <title>Saydul Akram: Blokir Akses Situs Pada Jam Tertentu dengan Squid</title>
      <pubDate>Min, 04 Apr 2010 09:24:16 +0000</pubDate>
      <link>http://idulk.kendari.linux.or.id/blokir-akses-situs-pada-jam-tertentu-dengan-squid/</link>
      <description>Squid merupakan aplikasi Proxy Server yang cukup tangguh dan dapat berjalan di platform UNIX maupun Windows. Kelebihan yang ditawarkan aplikasi ini adalah Delay Pools, Cache, Access Control List, dan lain sebagainya. Namun pada kali ini saya cuman membahas bagaimana memblokir akses pada situs tertentu berdasarkan waktu yg telah kita tentukan&amp;#8230;hueee pastikan adakan pendekatan ma para [...]</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://idulk.kendari.linux.or.id/?p=3</guid>
      <title>Saydul Akram: Script html Otomatis Redirect ke Situs Tertentu</title>
      <pubDate>Rab, 31 Mar 2010 09:39:41 +0000</pubDate>
      <link>http://idulk.kendari.linux.or.id/script-html-otomatis-redirect-ke-situs-tertentu/</link>
      <description>Kadang seorang Admin ..ingin menampilkan sebuah pesan saat mengakses sebuah situs yg diblokir dan kemudian otomatis akan di redirect ke suatu situs tertentu&amp;#8230;Baiklah tanpa berceloteh saya akan coba menulis artikelnya semoga bisa di mengerti&amp;#8230;.:D
berikut script html untuk otomatis redirect ke suatu situs&amp;#8230;&amp;#8230;pada parent location sesuaikan dgn keinginan anda&#xA0; &amp;#8230;
&amp;#60;html&amp;#62;
&amp;#60;title&amp;#62;..::Tetaplah Berpikiran  Positif::..&amp;#60;/title&amp;#62;
&amp;#60;meta http-equiv=&amp;#8221;Content-Type&amp;#8221;  content=&amp;#8221;text/html; [...]</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
